<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>お知らせ on Cryptoassets Governance Task Force (CGTF)</title><link>/news/</link><description>Recent content in お知らせ on Cryptoassets Governance Task Force (CGTF)</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-jp</language><lastBuildDate>Fri, 06 Apr 2018 18:20:39 +0900</lastBuildDate><atom:link href="/news/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>General Security Considerations for Cryptoassets Custodiansを更新しました</title><link>/news/20181231/</link><pubDate>Mon, 31 Dec 2018 09:21:34 +0900</pubDate><guid>/news/20181231/</guid><description>Security Working Groupにて検討してきました、 「仮想通貨交換所のセキュリティ対策についての考え方」についてのインターネットドラフト(インターネットに関する標準化団体であるIETFにおける標準化提案文書)の第3版(draft-vcgtf-crypto-assets-security-considerations-03)を投稿いたしました。
本ドキュメントはIETFウェブサイトでご確認いただけます。</description></item><item><title>本活動の名称変更について</title><link>/news/20181228/</link><pubDate>Fri, 28 Dec 2018 09:21:34 +0900</pubDate><guid>/news/20181228/</guid><description>Virtual Currency Governance Task Force(VCGTF)はCryptoassets Governance Task Force(CGTF)と名称を変更いたしました。</description></item><item><title>「仮想通貨交換所のセキュリティ対策についての考え方」について、パブリックコメントを開始しました</title><link>/news/20181003/</link><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 09:21:34 +0900</pubDate><guid>/news/20181003/</guid><description>本タスクフォース Security Working Groupにて検討を進めて参りました、「仮想通貨交換所のセキュリティ対策についての考え方」について、パブリックドラフトを公開いたしました。</description></item><item><title>Webサイトを公開しました</title><link>/news/20180419/</link><pubDate>Thu, 19 Apr 2018 07:53:48 +0900</pubDate><guid>/news/20180419/</guid><description>これからコンテンツを充実させていきます。</description></item><item><title/><link>/news/20200603/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/news/20200603/</guid><description>#『暗号資産カストディアンのセキュリティ対策についての考え方（案）第2版』パブリックコメント開始のお知らせ
CGTFでは、暗号資産交換業等を含む、暗号資産カストディアンにおけるセキュリティ対策について、その考え方をまとめています。昨年実施した、初版のパブリックコメントの反映、および最新の知見を反映して第2版を策定いたしました。
つきましては、以下の通り第2版についてもパブリックコメントを行いますので、お知らせいたします。
なお、前回（第1版）からの主な変更点は以下のとおりです。
全体的な用語を統一しました（以下は例示） 仮想通貨→暗号資産 取引所→カストディアン 入コイン→入庫，出コイン→出庫 公開鍵→検証鍵，署名鍵→秘密鍵 1章：スコープ外とする内容について以下の2点を追加しました LightningネットワークなどのLayer2技術の利用 いわゆる分散型カストディアン ( Decentralized Custodians ) 2章：参照規格を追記しました 3章「用語」用語追記と表現の全面的見直し，アルファベット順に入替えました 5章：5.4.2節「鍵生成と利用のフロー」の詳細化（3つのサブセクションを新設） 5.4.2.1 署名鍵と検証鍵のライフサイクル 5.4.2.2 KEKのライフサイクル 5.4.2.3 マスターシードのライフサイクル 分かりにくい箇所の表現を精査 7.3.6.3節「署名鍵管理の権限分散 (承認プロセス)」等 8章「今後の検討課題」削除 付録1「鍵管理の基本事項」の全面改訂 付録1を付録Aに改称 図の変更 図5-1 暗号資産カストディシステムの基本モデル 図5-2 署名鍵/検証鍵のライフサイクル 図9-1 署名鍵のオフライン管理のイメージ 図5-3の分割（→ 図5-3，図5-4） （旧）図5-3 決定性ウォレットを用いた場合のライフサイクル （新）図5-3 KEKのライフサイクル （新）図5-4 マスターシードのライフサイクル パブリックコメントは、2020/06/01より以下の要領で行いますので、ご協力をお願いいたします。
終了日は公開日から30日後を予定しております。確定次第、本ページを更新します。
パブリックコメントの実施にあたり、以下の内容にご協力いただきますよう、お願いいたします。
最終的な採否については、CGTFにて決定します 表記の修正は必ず「Google Document」の「提案モード」で記述ください 全ての提案およびコメントは公開されます コメントの趣旨がわからなかった場合の問い合わせ先、問い合わせ方法を書いてください コメントの趣旨がわからなかった場合で、かつ、連絡不能な場合は不採用とすることがあります 事実に基づかない議論は避けてください すべてのコメントを尊重してください [暗号資産カストディアンのセキュリティ対策についての考え方（案）第2版 ドラフト][https://docs.</description></item></channel></rss>